\documentclass[letterpaper,10pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage{tabularx}
\input{glyphtounicode}

\usepackage[sfdefault]{roboto}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
\setlength{\footskip}{5pt}

\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}
\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

\titleformat{\section}{\Large\bfseries\scshape\raggedright}{}{0em}{}[\titlerule]

\pdfgentounicode=1

\newcommand{\resumeItem}[1]{\item\small{#1}}
\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
\vspace{-1pt}\item
  \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
    \textbf{#1} & #2 \\
    \textit{#3} & \textit{#4} \\
  \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}
\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}
\newcommand{\resumeSubHeadingList}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}

\begin{document}

\begin{center}
  \textbf{\Huge Gabriel Frigo} \\
  \small +55 11 95570-2000 $|$ \href{mailto:gabriel.frigo4@gmail.com}{gabriel.frigo4@gmail.com} $|$
  \href{https://www.linkedin.com/in/gabriel-frigo-b6727b275/}{linkedin.com/in/gabriel-frigo} $|$
  \href{https://github.com/GabrielFrigo4}{github.com/GabrielFrigo4}
\end{center}

\section*{Resumo}
Engenheiro de software versátil com sólida experiência em programação de sistemas de baixo nível e de alta performance. Proficiente em C, C++, Rust e Python, com expertise no desenvolvimento de aplicações gráficas (OpenGL, Vulkan, DirectX) e computação paralela (CUDA, OpenCL). Habilidades adicionais incluem o desenvolvimento de soluções de ML/IA e otimização linear. Em busca de uma posição desafiadora para arquitetar e implementar soluções de software robustas e eficientes.

\section{Competências Técnicas}
\resumeSubHeadingList
  \resumeItem{\textbf{Linguagens}: C, C++, Rust, C\#, Java, Python, Lua, SQL}
  \resumeItem{\textbf{Bibliotecas e Frameworks}: CUDA, OpenGL, Vulkan, OpenCV, Pandas, NumPy}
  \resumeItem{\textbf{Ferramentas}: Git, GitHub, Linux, Docker, PostgreSQL, DBeaver, Postman}
  \resumeItem{\textbf{Conceitos}: POO, Estruturas de Dados, Algoritmos, Otimização Linear, GPGPU}
\resumeSubHeadingListEnd

\section{Experiência Profissional}
\resumeSubHeadingList

  \resumeSubheading
    {QI Tech: BaaS Tecnologia}{Jan/2026 -- Mar/2026}
    {Estagiário}{QI Tech, SP}
    \resumeSubHeadingList
      \resumeItem{\textbullet\ Desenvolvimento e manutenção de APIs RESTful utilizando Python 3 para serviços financeiros.}
      \resumeItem{\textbullet\ Modelagem e estruturação de bancos de dados para garantir integridade e performance das aplicações.}
      \resumeItem{\textbullet\ Conteinerização de ambientes de desenvolvimento e aplicações utilizando Docker.}
    \resumeSubHeadingListEnd

  \resumeSubheading
    {Problemas de Fluxo em Redes: Teoria, Algoritmos e Implementações}{Out/2025 -- Set/2026}
    {Iniciação Científica}{UFABC, SP}
    \resumeSubHeadingList
      \resumeItem{\textbullet\ Otimização Combinatória}
      \resumeItem{\textbullet\ Teoria dos Grafos}
      \resumeItem{\textbullet\ Problema de Fluxo}
    \resumeSubHeadingListEnd

  \resumeSubheading
    {Programação Competitiva GRUB}{Jan/2024 -- Presente}
    {Membro da Equipe}{UFABC, SP}
    \resumeSubHeadingList
      \resumeItem{\textbullet\ Participação na Maratona Paulista de Programação (MPP) e no International Collegiate Programming Contest (ICPC).}
      \resumeItem{\textbullet\ Resolução de problemas algorítmicos complexos utilizando estruturas de dados avançadas e C/C++.}
    \resumeSubHeadingListEnd

  \resumeSubheading
    {Robótica Competitiva Tamandutech}{Jun/2023 -- Presente}
    {Desenvolvedor de Software}{UFABC, SP}
    \resumeSubHeadingList
      \resumeItem{\textbullet\ Desenvolvimento do software e sistemas de controle para robôs competitivos da categoria "mini sumo".}
      \resumeItem{\textbullet\ Aplicação de conceitos de programação de baixo nível para integração com hardware de robótica.}
    \resumeSubHeadingListEnd

\resumeSubHeadingListEnd

\section{Projetos}
\resumeSubHeadingList

  \resumeSubheading
    {Projeto de Extensão BioBlocks}{Mar/2026 -- Presente}
    {Jogo de Quiz Interativo para Bioquímica}{Firebase, C\#, Unity}
    \resumeSubHeadingList
      \resumeItem{\textbullet\ Desenvolvimento de um jogo de quiz educacional focado em auxiliar estudantes de graduação e mestrado na solidificação de conceitos de bioquímica.}
      \resumeItem{\textbullet\ Projeto com alcance planejado para alunos da UFABC e público externo, com previsão de conclusão para dezembro de 2026.}
    \resumeSubHeadingListEnd

  \resumeSubheading
    {Projeto de Extensão OBI}{Jan/2026 -- Presente}
    {Mentor e Co-idealizador}{UFABC, SP}
    \resumeSubHeadingList
      \resumeItem{\textbullet\ Co-idealizou o projeto em parceria com o professor coordenador, com o objetivo de aumentar a representatividade e o número de medalhas do Grande ABC na OBI.}
      \resumeItem{\textbullet\ Atua como mentor de programação e algoritmos para turmas do 9º ano do Ensino Fundamental até ingressantes universitários (níveis Júnior, 1, 2 e Sênior).}
    \resumeSubHeadingListEnd

  \resumeSubheading
    {Jogo SpaceInvaders}{Set/2025 -- Presente}
    {Projeto de Gráficos e GPGPU}{C/C++, SDL3, OpenGL, OpenCL, OpenAL}
    \resumeSubHeadingList
      \resumeItem{\textbullet\ Desenvolvimento de um jogo 2D otimizado utilizando Aceleração por Hardware.}
      \resumeItem{\textbullet\ Implementação de um programa GPGPU para o cálculo de física.}
      \resumeItem{\textbullet\ Construção de uma arquitetura de objetos extensível e de fácil manutenção.}
    \resumeSubHeadingListEnd

  \resumeSubheading
    {Projeto BioDefense}{Set/2021 -- Dez/2021}
    {Jogo Educacional "Tower Defense"}{C\#, Unity}
    \resumeSubHeadingList
      \resumeItem{\textbullet\ Desenvolvimento de um jogo estilo \textit{Tower Defense} projetado para educar crianças e jovens sobre o sistema imunológico e prevenção de doenças.}
      \resumeItem{\textbullet\ Implementação de mecânicas de jogo utilizando células do sistema linfático para defesa contra patógenos e habilidades especiais, como uso de antibióticos.}
    \resumeSubHeadingListEnd

  \resumeSubheading
    {Projeto Ponto de Venda e Gestão}{Jun/2021 -- Jan/2025}
    {Aplicações Desktop}{Jardim Máquinas, SP}
    \resumeSubHeadingList
      \resumeItem{\textbullet\ Desenvolvimento de um conversor de RTF para PDF e sistema de registro por imagem via WebCam.}
      \resumeItem{\textbullet\ Criação de um gestor e assinador de Notas Fiscais Eletrônicas (NFe) para otimização de vendas.}
    \resumeSubHeadingListEnd

\resumeSubHeadingListEnd

\section{Prêmios e Olimpíadas}
\resumeSubHeadingList
  \resumeItem{\textbf{Menção Honrosa} -- Olimpíada Brasileira de Informática (OBI) \hfill \textit{2024}}
  \resumeItem{\textbf{Medalhas de Ouro (2022 - 13ª Posição Nacional), Prata (2018, 2019) e Bronze (2017, 2021)} -- Olimpíada Brasileira de Matemática das Escolas Públicas (OBMEP)}
  \resumeItem{\textbf{Medalha de Bronze} -- Olimpíada Paulista de Matemática (OPM) \hfill \textit{2021}}
\resumeSubHeadingListEnd

\section{Formação Acadêmica}
\resumeSubHeadingList
  \resumeSubheading
    {Universidade Federal do ABC (UFABC)}{Santo André, SP}
    {Bacharelado em Ciência e Tecnologia e Ciência da Computação}{Jun/2023 -- Dez/2027}
\resumeSubHeadingListEnd

\section{Certificações}
\resumeSubHeadingList
  \resumeItem{\textbullet\ \href{https://efset.org/cert/9uJjv8}{EFSET English Certificate 60/100 (B2 Intermediário)}}
\resumeSubHeadingListEnd

\end{document}
