\documentclass[letterpaper,10pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage{tabularx}
\input{glyphtounicode}

\usepackage[sfdefault]{roboto}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
\setlength{\footskip}{5pt}

\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}
\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

\titleformat{\section}{\Large\bfseries\scshape\raggedright}{}{0em}{}[\titlerule]

\pdfgentounicode=1

\newcommand{\resumeItem}[1]{\item\small{#1}}
\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
\vspace{-1pt}\item
  \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
    \textbf{#1} & #2 \\
    \textit{#3} & \textit{#4} \\
  \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}
\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}
\newcommand{\resumeSubHeadingList}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}

\begin{document}

\begin{center}
  \textbf{\Huge Gabriel Frigo} \\
  \small +55 11 95570-2000 $|$ \href{mailto:gabriel.frigo4@gmail.com}{gabriel.frigo4@gmail.com} $|$
  \href{https://linkedin.com/in/gabriel-frigo-b6727b275/}{linkedin.com/in/gabriel-frigo} $|$
  \href{https://github.com/GabrielFrigo4}{github.com/GabrielFrigo4} $|$
  \href{https://gabrielfrigo.dev.br}{gabrielfrigo.dev.br}
\end{center}

\section{Resumo}
Cientista da Computação em formação com perfil versátil e sólida experiência em programação de sistemas de baixo nível e de alta performance. Proficiente em C, C++, Rust e Python, com expertise no desenvolvimento de aplicações gráficas (OpenGL, Vulkan, DirectX) e computação paralela (CUDA, OpenCL). Habilidades adicionais incluem o desenvolvimento de soluções de ML/IA e otimização linear.

\section{Competências e Idiomas}
\resumeSubHeadingList
  \resumeItem{\textbf{Linguagens}: C, C++, Rust, Zig, Go, C\#, Java, Python, Lua, Assembly, SQL}
  \resumeItem{\textbf{Ferramentas}: Git, GitHub, GitLab, Linux, FreeBSD, Docker, PostgreSQL, DBeaver, Postman}
  \resumeItem{\textbf{Bibliotecas e Frameworks}: CUDA, OpenGL, Vulkan, OpenCL, SDL3, WinAPI, OpenCV, Pandas, NumPy}
  \resumeItem{\textbf{Conceitos}: Algoritmos e Estruturas, Grafos e Otimização, POO, Engenharia Reversa, GPGPU}
  \resumeItem{\textbf{Competências Pessoais}: Comunicação objetiva; sabe dividir tarefas complexas; foco no propósito; comprometimento com metas e trabalho em grupo; aprendizado rápido; reconhece pequenas vitórias.}
  \resumeItem{\textbf{Idiomas}: Português (Fluente); Inglês (Intermediário).}
\resumeSubHeadingListEnd

\section{Experiência Profissional}
\resumeSubHeadingList

  \resumeSubheading
    {QI Tech: BaaS Tecnologia}{Jan/2026 -- Mar/2026}
    {Estagiário}{QI Tech, SP}
    \resumeSubHeadingList
      \resumeItem{\textbullet\ Desenvolvimento e manutenção de APIs RESTful utilizando Python 3 para serviços financeiros.}
      \resumeItem{\textbullet\ Modelagem de bancos de dados e conteinerização de ambientes utilizando Docker.}
    \resumeSubHeadingListEnd

  \resumeSubheading
    {\href{https://github.com/GabrielFrigo4/IC_Networks_Flow}{Problemas de Fluxo em Redes: Teoria e Algoritmos}}{Out/2025 -- Set/2026}
    {Iniciação Científica (CNPq)}{UFABC, SP}
    \resumeSubHeadingList
      \resumeItem{\textbullet\ Pesquisa focada em Algoritmos de Fluxos em Redes e Otimização Combinatória.}
      \resumeItem{\textbullet\ Estudo de Teoria dos Grafos e desenvolvimento de implementações algorítmicas em C++.}
    \resumeSubHeadingListEnd

  \resumeSubheading
    {Programação Competitiva GRUB}{Jan/2024 -- Presente}
    {Membro da Equipe}{UFABC, SP}
    \resumeSubHeadingList
      \resumeItem{\textbullet\ Participação na Maratona Paulista de Programação e no International Collegiate Programming Contest (ICPC).}
      \resumeItem{\textbullet\ Resolução de problemas complexos utilizando C/C++ e estruturas de dados avançadas.}
    \resumeSubHeadingListEnd

  \resumeSubheading
    {Green Team Hacker Club (GTHC)}{Dez/2023 -- Presente}
    {Analista de Projetos}{Santo André, SP}
    \resumeSubHeadingList
      \resumeItem{\textbullet\ Administração de projetos e instrução técnica no curso de Low Level / Infraestrutura do GTHC.}
      \resumeItem{\textbullet\ Ensino de C/C++, Rust, Zig e Assembly focado em sistemas e baixo nível.}
    \resumeSubHeadingListEnd

  \resumeSubheading
    {\href{https://github.com/GabrielFrigo4/TT_MiniSumo_Arruela}{Robótica Competitiva Tamandutech}}{Jun/2023 -- Presente}
    {Desenvolvedor de Software}{UFABC, SP}
    \resumeSubHeadingList
      \resumeItem{\textbullet\ Desenvolvimento do software e sistemas de controle para robôs da categoria "mini sumo".}
      \resumeItem{\textbullet\ Aplicação de conceitos de programação de baixo nível para integração com hardware.}
      \resumeItem{\textbullet\ Repositório adicional: \href{https://github.com/GabrielFrigo4/TTCC}{TTCC}.}
    \resumeSubHeadingListEnd

  \resumeSubheading
    {\href{https://github.com/GabrielFrigo4/PDPD_Ramsey}{Iniciação Científica PICME}}{Mar/2023 -- Jan/2026}
    {Pesquisador}{UFABC, SP}
    \resumeSubHeadingList
      \resumeItem{\textbullet\ Pesquisa avançada em Teoria de Ramsey e Combinatória Infinita, focada em subestruturas de grafos e cardinalidade.}
      \resumeItem{\textbullet\ Desenvolvimento de relatórios e provas formais sob o programa de excelência PICME (IMPA/OBMEP).}
    \resumeSubHeadingListEnd

\resumeSubHeadingListEnd

\section{Projetos}
\resumeSubHeadingList

  \resumeSubheading
    {\href{https://github.com/GabrielFrigo4/Project_Bioblocks}{Projeto de Extensão BioBlocks}}{Mar/2026 -- Presente}
    {Jogo de Quiz Interativo para Bioquímica}{Firebase, C\#, Unity}
    \resumeSubHeadingList
      \resumeItem{\textbullet\ Jogo educativo de bioquímica para estudantes de graduação e mestrado.}
      \resumeItem{\textbullet\ Implementação de mecânicas de quiz gamificadas utilizando Unity e Firebase.}
    \resumeSubHeadingListEnd

  \resumeSubheading
    {Projeto de Extensão OBI}{Jan/2026 -- Presente}
    {Instrutor}{UFABC, SP}
    \resumeSubHeadingList
      \resumeItem{\textbullet\ Membro da iniciativa para elevar a representatividade regional na OBI.}
      \resumeItem{\textbullet\ Mentoria em algoritmos e estruturas de dados para múltiplos níveis da competição.}
    \resumeSubHeadingListEnd

  \resumeSubheading
    {\href{https://github.com/GabrielFrigo4/unix-sock}{Web Server HTTP Concorrente}}{Fev/2026 -- Mai/2026}
    {Redes e Sistemas de Baixo Nível}{C, GNU/BSD Sockets, Caddy, HTTP/2}
    \resumeSubHeadingList
      \resumeItem{\textbullet\ Desenvolvimento de um servidor HTTP em C do zero, operando sobre a API de GNU/BSD Sockets.}
      \resumeItem{\textbullet\ Implementação de concorrência baseada em \textit{forks} para o tratamento simultâneo de requisições.}
      \resumeItem{\textbullet\ Implantação utilizando proxy reverso Caddy para terminação segura (HTTPS) e suporte nativo a HTTP/2.}
      \resumeItem{\textbullet\ Projeto em produção (Live): \href{https://game.gabrielfrigo.dev.br/}{game.gabrielfrigo.dev.br}}
    \resumeSubHeadingListEnd

  \resumeSubheading
    {Jogo SpaceInvaders}{Set/2025 -- Presente}
    {Gráficos e GPGPU}{C/C++, SDL3, OpenGL, OpenCL, OpenAL}
    \resumeSubHeadingList
      \resumeItem{\textbullet\ Motor 2D otimizado com aceleração por hardware e arquitetura extensível.}
      \resumeItem{\textbullet\ Uso de GPGPU para processamento paralelo de física em tempo real.}
    \resumeSubHeadingListEnd

  \resumeSubheading
    {\href{https://github.com/GabrielFrigo4/BioDefense}{Projeto BioDefense}}{Set/2021 -- Dez/2021}
    {Jogo Educacional "Tower Defense"}{C\#, Unity}
    \resumeSubHeadingList
      \resumeItem{\textbullet\ Tower Defense sobre o sistema imunológico e prevenção de doenças.}
      \resumeItem{\textbullet\ Desenvolvimento de mecânicas de defesa contra patógenos em C\# e Unity.}
    \resumeSubHeadingListEnd

  \resumeSubheading
    {Projeto Ponto de Venda e Gestão}{Jun/2021 -- Jan/2025}
    {Aplicações Desktop}{Jardim Máquinas, SP}
    \resumeSubHeadingList
      \resumeItem{\textbullet\ Desenvolvimento de gestor de NFe e conversor de RTF para PDF.}
      \resumeItem{\textbullet\ Sistema de registro via WebCam para otimização de fluxos comerciais.}
    \resumeSubHeadingListEnd

\resumeSubHeadingListEnd

\section{Prêmios e Olimpíadas}
\resumeSubHeadingList
  \resumeItem{\textbf{Medalhas de Ouro (2022 - 13ª Posição Nacional), Prata (2018, 2019) e Bronze (2017, 2021)} -- OBMEP}
  \resumeItem{\textbf{Medalhas de Ouro (2019, 2022)} -- Olimpíada Brasileira de Astronomia e Astronáutica (OBA)}
  \resumeItem{\textbf{Medalha de Prata (2023) e Menção Honrosa (2025)} -- Competição de Lógica (CELLM)}
  \resumeItem{\textbf{Medalha de Bronze (2021)} -- Olimpíada Paulista de Matemática (OPM)}
  \resumeItem{\textbf{Menção Honrosa (2024)} -- Olimpíada Brasileira de Informática (OBI)}
\resumeSubHeadingListEnd

\section{Formação Acadêmica}
\resumeSubHeadingList
  \resumeSubheading
    {Universidade Federal do ABC (UFABC)}{Santo André, SP}
    {Bacharelado em Ciência e Tecnologia}{Jun/2023 -- Dez/2027}
  \resumeSubheading
    {Universidade Federal do ABC (UFABC)}{Santo André, SP}
    {Bacharelado em Ciência da Computação}{Jun/2023 -- Jun/2028}
\resumeSubHeadingListEnd

\section{Certificações}
\resumeSubHeadingList
  \resumeItem{\textbullet\ \href{https://efset.org/cert/9uJjv8}{EFSET English Certificate 50/100 (B1 Intermediário)}}
\resumeSubHeadingListEnd

\end{document}
